三罷前夕 將軍堡餐廳炒工會主席

【本網訊】香港廚師聯盟工會主席吳志輝（細輝），原本任職位於香港紗廠的將軍堡餐廳，今日傳出被炒消息，仲要簽保密協議。未罷工先炒工會主席，如同代政權出手嚇工友。

細輝接受«基進報導»訪問時透露，星期二在廚房大佬口中得知，公司以生意不好為由，需要調整營業時間削減人手開支，最初說考慮解僱另一位資歷較淺的廚師。後來星期五時，突然他引述公司指，因為「有很多報導、身份敏感」為由，公司希望將細輝辭退。

將軍堡餐廳昨晚與細輝處理好合約內的金錢和薪金，又要求他簽下保密協議。細輝指，自己是在脅迫下簽名，「你說，這樣有沒有法律效力？」

細輝除了是工會主席，亦是8.31事件現場目擊者之一，多次公開講述當晚情況。對於公司在三罷前解僱自己，他認為是出於政治打壓。細輝自己在3月在招聘廣告一般途徑入職，雖然廚房大佬亦說希望留用自己，但公司和母公司「新匯江」本身「藍底」，其他餐廳亦會受制於警方不敢聘用他，憂慮未能找到其他工作：「後面還會很多人會給餐廳壓力。」

在科大生被警方逼死後，香港市民正打算發動全面三罷抗爭，當中組工會更是不少群組的首要議程。今次餐廳先幫政權出手打壓，既是打壓工人，更是對三罷運動全面宣戰。

@香港廚師聯盟

（持咪者為吳志輝，資料圖片）

推

怕撚，請下一個照罷工，夠薑炒曬 200 萬人

以下開放討論

哈

垃圾公司唔做呢間做第二間
告就告鳩梗

千祈唔好起底 唔好裝修

同吉野家犯同一個錯

荔枝角站B出口果間?

香港紗廠的將軍堡餐廳

唔好裝修佢呀你哋班示威者

屌
又係新滙江

上至國泰下至一間唔出名嘅公司
香港人幾時先真正覺醒？
比工賊會呢啲19撚左幾十年
得番全外資嘅員工先可以出聲....
真係需要有一個為香港人嘅工會

起下佢底再講

人類總是

多d幫襯佢

Diu....

新匯江嚮長沙灣同荔枝角有好多餐廳
全部都係藍

係時候比啲商家知道炒工會既人既後果，如果今次放生佢之後啲工會重會唔會敢罷工？相反今次可以比外界一個訊號就係唔好攪工會既人

聯系大廚 開黃絲餐廳

唔好咁大聲話比人知

呢啲算唔算側面制造死士

將軍堡

諗起之前經緯線訪問個藍絲講食店唔應該睇政治立場
根本係d商家睇政治立場黎請人先,一唔岩就炒人

罷食

將軍堡 多多幫襯

千祈唔好去裝修

千祈唔好

呢間垃圾本身已經難食
原來係藍
以後都唔會去

裝修啦 講閪咩

有冇腦架，罷工前炒人咪盞仲多人出黎罷

仲未入藍店名單WOR
相信要盡快UPDATE

工員主席唔一定要「現職員工」
可以搵個非員工代工會出聲

解決炒主席之問題

推比多D人睇 果頭咁多工廠

啱啱睇咗原來被解僱廚師係觀塘區參選人
依家唔應該做任何野 費事話選舉不公平

吉野家都裝修黎講
呢間點會係列表之外？

罷食足矣

劉小麗啲fd黎
之前劉小麗俾人屌佢捐人工單野唔夠數
佢即刻補返捐10萬入呢個聯盟
而吳志輝之前又幫劉小麗助選
呢啲人咩立場都要睇定先

見佢間嘢門面都幾十年了, 其實係咪要裝修下?

長沙灣c1 有間新匯江
應該係總店？

荔枝角果間將軍堡？
間野長期係支蝗聚集地

細聲d